法庭禁中間人變賣葛師科瓷器

法庭禁中間人變賣葛師科瓷器

【本報訊】著名官窯瓷器收藏家葛師科（圖）早前誤墮倫敦金騙案陷阱，被騙了5.8億港元。他日前入稟高等法院，向三名涉案中間人索償，要求法庭下令中間人歸還用以質押的11件家當，案件昨日提訊。原告申請臨時禁制令，獲得法官批准，法庭下令被告不得處理或變賣涉案的瓷器，並且須於本月10日或之前交代有關瓷器的下落。

被告：葛智力沒問題應清楚協議

三名被告依序為林萬璋、鄧國鵬及歐陽可森。原告葛師科一方昨要求鄧交代涉案11件瓷器現時下落，惟一直未獲鄧回應。代表鄧及歐陽的大狀承認無法聯絡鄧，但明言反對申請。原告要求法庭頒下臨時禁制令，禁止鄧處理或變賣涉案瓷器、交代瓷器下落、如瓷器仍在其手上則需交出，以及存放它們在安全地方。

被告反對申請，認為原告的申請無勝訴機會，更指原告聲稱被騙，但他是成年人，智力沒問題，也有接受教育，質押珍藏前應會看清楚協議內容；而涉案古董現時仍未清楚由誰擁有。

大狀亦稱，警方仍調查事件，認為法庭毋須頒令。不過，法官認為有必要頒下臨時禁制令，以保障原告利益。法官給予被告21天存入反對誓章，原告另有21天回應。

原告在入稟狀中透露自己屢遭誤導。2017年6月至12月間，他先後四度與鄧達成協議，同意將11件明清兩代瓷器質押予鄧，以換取鄧的借款。原告於去年5月再與鄧訂立三份轉讓協議，在有關瓷器的價值被嚴重低估下轉讓予鄧。原告向三男索償，要求歐陽退還支付他的3,400萬元，及要求法庭頒令擱置原告與鄧的質押協議。

案件編號：HCA743/19
■記者鄭語霆

上一則
上一則
打《東張西望》職員 女導遊緩刑